宜加啲人喺要畫公仔畫出腸先明人請乜

明明好簡單一句說話，啲人都喺唔明，究竟喺佢地慣咗唔用腦去聽人講嘢？定喺扮唔知人講咩？抑或喺真喺理解能力咁差？

我覺得後者最接近，嗰啲人成日以為自己明白對方所講嘅每一句說話，但事實上人地笑緊佢地又唔知仲以為人地讚緊佢。

佢地接收咗表面嘅訊息就當自己明哂人地所含嘅義意，人地屌你又唔知，人地想你做哩樣你就做第樣。究竟喺咩令宜加嘅人有咁嘅行為？學校無教？唔識同人溝通？定社會咩都追求快而令佢地求求其其收到表面訊息就算？

以前啲歇後語好得意，人地講咗一句之後，你會諗諗先會明當中意思，宜加問啲所謂嘅大學生啲歇後語，佢地應該都答唔到你。

你可能會話你表達得on9，啲人咪唔明，但事實喺其他人都明而得佢唔明，咁仲喺唔喺表達能力嘅問題

宜加啲人喺咁
on9，明明你表達錯哂

認同樓豬

扮豬食老虎
職場神級技能

最弊佢地抽唔返身出黎，對朋友家人都喺咁，有啲仲喺中學生同大學生

做人表現咁醒咁聰明為乜
通常表現最好 好醒 都係最少獲得關注

睇完 明白了

樓主我明你想講乜
唔同level既人係好難溝通的

咁依家你想人明白你講乜，定係想講完對方都唔明攞自豪感？

但真喺好難同佢地溝通

之前啲人會諗對方根本嘅意思，宜加啲人喺唔會咁做

都喺想佢地可以諗多少少究竟啲人想傳達咩訊息俾佢地，而唔係但但喺表面嘅野

如果你覺得有部份人理解力有問題咁可能係部份人真係有問題
如果你覺得大部份人都係咁，咁可能問題唔係人地度

有時好多嘢講得太白，對大家都唔好啦，唔通你on9嘅真喺當住你面屌你咩

負評是我給的

最憎同公司個老屎忽夾野，唔單只講野1999, 仲要係咁帶我地遊花園，講黎講去都冇重點
明明係佢表達能力差，之後竟然怪我地唔跟足指示去做

其實唔只喺發生我身上，我身邊朋友都有咁講，觀察到哩幾年開始喺咁，可能社會越嚟越快，溝通都講求快

咁喺你個老屎忽問題，唔關你事

樓主就係呢種